選舉迷思之「Q票」 為何J19馮德森飲恨

可能有少少遲又或者好多人都知又或者有少少長......

選舉工程本來涉及繁複的程序, 單就點票而言, 負責點票的同事會把所有印章蓋在選票圈內的票視作「有效選票」, 而其他情況 (例如: 印有tendered/spoilt/unused的票、未經填畫、印出界、印落候選人資料/相、印幾十萬個印) 則視作「問題選票」(即直播時成日聽到的「Q票」[Questionable票]).

選舉主任會當下逐張「Q票」判斷是否為「有效選票」。考慮基礎為 1) 是否有清晰的投票意向, 2) 會否藉此識別選民身份. 故此，印幾十萬個印、印出圈、Tick號反轉等一般會被視作有清晰的投票意向，是「有效選票」。 另一方面，使用自己攜帶的文具而非官方提供的印章，此做法可被識別選民身份，故即使有清晰的投票意向也會被視作「廢票」。

新聞提到很多選區原先是A君贏B君幾百票，但重點後B君反勝，相信是故意製造話題。很大機會是在未考慮到「Q票」的情況下，A君贏B君。但經考慮所有「Q票」後，B君最終反勝。

最有趣的地方相信是....... 為甚麼有這麼多「Q票」呢? 我相信這不言而喻了。 可以看到，選舉事務處的考慮「Q票」安排是讓學歷較低 / 視力較低 的人有一個投票的機會，讓他們也有發聲及表達自己意見的機會。

但諗深一層，這班人是否真的知道自己在投甚麼？這是另一個要思考的地方了。

圖Link:

To be fair 咁講

肯定有公公婆婆投泛民但都係印錯位

投票好似好簡單

但的確有啲人會印錯位

但可以倒番轉咁講

根本唔少廢老都唔知入去做咩
只係有人教佢只要印喺指定 no. 嘅範圍就得

所以我完全覺得個 "tick" 唔喺白圈入面
根本就應該當廢票

因為佢投票嘅規則都無遵守

**** 眾籌 ****

唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鍾庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣 話比全世界聽：我地今鋪無輸的念頭

(由於中大民調欠缺資金做今次反送中民調，我們的眾籌會同時加入新項目，籌到的款項亦會用作資助中大民調)
眾籌到而家80%, 仲差少少, 仲要大家支持

第六期民調結果POST
(new)
第五期民調結果POST

第三&四期民調結果POST

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

.
(對唔住，雖然區選迎來短暫的勝利，但要做ge 野都要持績落去，唔好放軟手腳，手足，星期四愛丁堡見)

好啦，咁究竟遊戲規則係咪要嚮白圈入面

如果啲人有老花印出界但又明確投票意向點計

但係印錯位黎講 非泛民比例一定高過泛民
申利：有去監票，選舉主任連印落個樣到都計

公平啲啦，唔好輸打贏要。

如果真老花同手震
可以搵職員幫佢印
如果怕私隱
印錯位咪搵職員拎過張再印(如果印3-4張都錯，都係搵職員幫啦)

其實就係因為無嚴格規定印喺白圈
變相默認左所謂咩明確意向嘅 "Q票" 規則出黎

其實個D真係得, 開票前都SHOW哂SAMPLE話計

咁會先當係問題選票，跟住計佢為有效選票

同埋有個notice board 都有show,啲sample. 不過冇乜人會睇

其實有晒sample ，都係跟sample姐。
公平d 唔好學建制輸打贏要，好肉酸。
呢屆輸咪下屆再努力d